Un éditeur vend des livres de trois façons :
\begin{itemize}
\item un abonnement de 60~\si{\EuRo} plus 5~\si{\EuRo} par livre acheté.
\item un abonnement de 30~\si{\EuRo} plus 10~\si{\EuRo} par livre acheté.
\item pas d'abonnement mais 20~\si{\EuRo} par livre acheté.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Dans chacun des cas, détermine le prix $y$
payé en fonction du nombre $x$ de livres achetés.
\item Représente graphiquement dans un même repère,
pour les trois cas $y$ en fonction de $x$.
\item Détermine graphiquement puis par le calcul,
ce qui est le plus avantageux pour le client.   
\end{myenumerate}